長毛等8人涉未經批准集結案 張卓勤以許智峯離港為例要求被告交出旅遊證件 獲羅德泉批准

警方月初大舉出動拘捕前立法會議員胡志偉、「長毛」梁國雄、朱凱廸、以至民陣召集人陳皓桓及東區區議員曾健成等八名泛民人士，指他們涉嫌今年7.1及前夕煽惑、組織及參與未經批准集結，案件今午提訊。控方申請押後以待轉介文件，案件將在區域法院處理。控方不反對被告保釋，但指各人有潛逃風險，更舉出許智峯離港一事作例子。主任裁判官羅德泉同意最近有人高調表示自己成功逃走，亦有海外人士稱會提供協助，認為是加大潛逃風險的誘因，故同意新增不得離港以及交出旅遊證件等保釋限制。

辯方對於控方施加不得離港的限制感到詫異，因本案並非如暴動或縱火等罪行嚴重。辯方更指本案控罪性質與許智峯一案不同，本案僅涉及百多人集結，為時亦短，僅約14分鐘，認為控方根本未能說出各被告有甚麼潛逃風險。而部份被告為區議員，需要服務當區市民，不會潛逃。

主任裁判官羅德泉揚言，以往棄保潛逃者多會留在香港，惟根據最近發生的社會事件，有人高調表示自己成功逃走，亦有海外人士稱會提供協助，羅官認為這是加大潛逃風險的誘因，而且一旦被告潛逃海外便難以緝拿回港，故同意新增不得離港、交出旅遊證件、向警署報到等五個條件。

控方由律政司高級檢控官張卓勤代表，辯方由大律師黃宇逸、律師文浩正等代表。

不如下次違泊都要交旅遊證件呀笨

佢咁做你都吹佢唔漲

丹麥個議員

非法集結都沒收證件

如果許智勇能低調o的....

#3

假護照上場

推

走左唔番來可以點低調?

至少過程唔好暴露咁多

要睇英國領事館肯唔肯出Emergency Passport俾BNO

都離唔到境啦

過程係丹麥果個議員曝露的。

今日風向？

唔係佢主動暴露
同埋香港01 24小時跟蹤
一離境即出新聞爆你
點低調？

條友係5毛
起底就知

佢唔返嚟遲早都知架

許志安我就識

條友真係高調到仆街
又話要做鳩匯豐又話要金融制裁香港又話要開個patreon收錢再同共產黨死過
仲寸到同羅冠聰輕鬆飲嘢打卡